TVB新聞突然專訪黑差 鄧炳強決心打傳媒戰 新聞自由變政治宣傳

#TVB #tvb新聞 #突然

TVB新聞突然專訪黑差
鄧炳強決心打傳媒戰
新聞自由變政治宣傳
(D100 瘋中三子)

D100 Radio
480K subscribers

TVB新聞突然專訪黑差 鄧炳強決心打傳媒戰 新聞自由變政治宣傳 (D100 瘋中三子)

明天（12 日）是「反送中運動」當中 6.12 事件一週年，警方在去年 6.12 下午時分於立法會一帶，以及中信大廈外發射催淚彈惹起非議，矛頭指向時任新界南總區副指揮官，現已升任為西九龍總區指揮官的助理處長陶輝。陶輝接受《南華早報》專訪時解釋，當時有幾輛汽車在下行車道被困，其中一部車載有政府官員，警方需要救出他們，發射催淚彈是「最有效的方式」，而他也不確定自己是否第一人下令用催淚彈。不過根據監警會報告，警方接到有關官員受困是下午 3 時 50 分；不過早在 4 分鐘前的 3 時 46 分，警員在撤退時已發射催淚彈。陶輝又表示，自己「不是為中國工作，不是為北京工作」，而是為港府和港人而服務，又相信自己跟同事的行為已經避免讓香港陷入更惡劣的局面。

陶輝在專訪當中表示，警方在去年 6.12 當日一直都使用胡椒噴霧驅趕示威者，但仍然無法阻擋示威人潮湧往立法會，並且在立法會外留守。之後陶輝收到通知，指多架政府車輛被困在一下行車道，警方需要設法協助他們離開。但是，陶輝評估如果防暴警察直接跟龍匯道的示威者正面交鋒，示威者就會掉磚，重演 2016 年旺角騷亂導致百多名警員受傷的事件，於是他在下午 3 時左右下令發射催淚彈。

陶輝形容，發射催淚彈的「是最有效的方式」，又指當時要竭力避免警員受傷，如果處理得不好，「就可能會造成很多警員傷亡。」當被問到會否意識到當時使用催淚彈可能會影響日後示威的進程，陶輝就表示「我注意到這一點」。陶輝說，不確定自己是否第一個下令使用催淚彈的人，但他以當日行動已經受到司法覆核為由，拒絕透露更多細節。

相關影片:
1. 【LIVE 直播】袁弓夷袁爸爸習近平國安法出山! 睇美國香港人要新型城市游擊!? 反送中一周年鄧炳強同袍扮被捕入臭格套料! D100 三點維權 (快必、Calvin Wine) ()
2. 習近平國安法美國點先會制裁? 香港人唔可以靠晒美帝! 自己香港自己救! D100 風波裡的茶杯 (主持: 吳志森、黃國桐 烽煙訪問:公民黨立法會議員郭家麒) ()
3. 許智峯私人檢控最忌律政司介入? 深水埗的士撞人警察冇錄過口供? 成日OT做過乜? D100 風波裡的茶杯 (主持: 吳志森、黃國桐 烽煙訪問:民主黨立法會議員許智峯) ()

D100 香港:
Facebook:

#TVB #tvb新聞 #突然 #StayHome #WithMe #跟我一樣 #宅在家